\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Assassine}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede nichtgute Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (beschlagenes Leder)},
        hit-points  = {78 (12W8+24)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 11,
        dex = 16,
        con = 14,
        int = 13,
        wis = 11,
        cha = 10
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +6, Int +4},
        skills = {Akrobatik +6, Heimlichkeit +9, Täuschen +3, Wahrnehmung +3},
        damage-resistances = {Gift},
        senses = {Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Diebessprache und zwei weitere beliebige Sprachen},
        challenge = 8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Attentat}
        Während seines ersten Zugs ist der Assassine bei Angriffswürfen gegen jede Kreatur, die noch keinen Zug ausgeführt hat, im Vorteil. Jeder Treffer des Assassinen gegen eine überraschte Kreatur ist kritisch.

        \DndMonsterAction{Entrinnen}
        Wenn der Assassine von einem Effekt profitiert, der es ihm ermöglicht, einen Geschicklichkeitsrettungswurf auszuführen, damit er nur den halben Schaden erleidet, so erleidet er stattdessen bei einem Erfolg gar keinen Schaden und bei Misserfolg nur den halben Schaden.

        \DndMonsterAction{Hinterhältiger Angriff}
        Einmal pro Zug bewirkt der Assassine zusätzlich 14 (4W6) Schaden, wenn er ein Ziel mit einem Waffenangriff trifft und beim Angriffswurf im Vorteil ist, oder wenn das Ziel sich im Abstand von bis zu 1,5 Metern von einem Verbündeten des Assassinen befindet, der nicht kampfunfähig ist, und der Assassine beim Angriffswurf nicht im Nachteil ist.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Assassine führt zwei Angriffe mit dem Kurzschwert aus.

        \DndMonsterAction{Kurzschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W6+3) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 24 (7W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Kurzschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+6,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Scheitert der Wurf, erleidet es 24 (7W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.%    ]
        \DndMonsterAction{Leichte Armbrust}
        Fernkampfwaffenangriff: +6 auf Treffer, Reichweite 24/96 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W8+3) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet es 24 (7W6) Giftschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
